<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Route's website</title><link>http://routespcl.github.io/</link><description>Recent content on Route's website</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 29 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://routespcl.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ぼっち・ざ・ろっく！を観た感想</title><link>http://routespcl.github.io/posts/bocchi-the-rock-review/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://routespcl.github.io/posts/bocchi-the-rock-review/</guid><description>僕にとって、「ぼっち・ざ・ろっく！」は「けいおん！」以来数年ぶりに観たバンドアニメであり、なおかつ人生で2度目のリアルタイム視聴（1度目はリコリス・リコイル）をしたアニメであった。浅めのアニオタとして、また作中でボロクソにコケ降ろされたベーシストのはしくれとして、このアニメをどう感じたのかを書いていこうと思う。
実は原作から読んでいる Link to heading 僕は原作を単行本1巻が発表された直後に購入している。まつだひかりというイラストレーターの方がTwitterで紹介していて、当時「けいおん！」にドハマりしていたこともあってバンドものの作品に飢えていた僕は即座に購入ボタンを押した。しかし、当時の僕にはあまりにも高すぎる陰キャの解像度に耐えきれなかったのと、まだベースを始めて２年経つか経たないか程度で元ネタのロックをほとんど知らなかったこともあり、2巻以降を購入することはなかった。 約3年半後、アニメ開始 Link to heading 「ぼっち・ざ・ろっく！」がアニメ化するという話は聞いていたが、多くのきらら作品のアニメ化と同様に、凡庸な作品になるだろうと正直思っていた。しかし、制作委員会方式ではなくAniplexが単独で出資している点、楽器メーカーが全面的にバックアップしている点など、本気度が伺える要素もいくつかあるにはあったが、原作を１巻で切っていたこともありあまり見る気にはならなかった。
衝撃的だった1話 Link to heading ある日、自分が所属するDiscordサーバーで「ぼっち・ざ・ろっく！」の上映会が行われ、それに僕も参加して4話まで観ることになった。その中でも特に衝撃的だったのは1話の演奏シーンである。少し音が固く走り気味なドラムス、ギターストロークの完璧な作画、そして何よりもゆらゆら動くベーシストの立ち振る舞いがあまりにもリアルで美しく、原作1巻を読んでこの先の内容をある程度知っていた僕は「最初のライブでこれなら、STARRY初ライブは一体どんなことになってしまうんだ・・・？」と感じ、その瞬間に視聴を継続することが決定した。その他にも、原作を初めて読んだ頃には気づかなかったロックバンドや機材のネタといった細かいところも手が込んでいることが伺えて、このアニメに対する本気度を感じたのも視聴を継続する要因になった。そして、このタイミングで原作を全巻購入して読んでいる。
ライブシーンと楽曲 Link to heading アニメ5話のオーディションと8話のSTARRY初ライブ、12話の文化祭ライブと、場数を重ねるにつれて変わっていく演奏が印象的だった。ステージに慣れるにつれて徐々に難化していくリードギター、最初は堅苦しかったのに少しずつほぐれていくリズム隊のグルーヴ、細かい身振り手振りから伺えるギターボーカルの上達、そして12話での結束バンド全体が息を合わせなければ不可能だったギターソロ。意図されたものなのかはわからないが、結束バンドの個々のメンバーの成長だけでなく、結束バンドというグループそのものが成長していく過程がライブシーンを通して描かれているように感じた。そして楽曲についてだが、大衆に通用させるためにアニソン感が出てしまうのはどうしようもない。しかし、どこかのライブハウスで鳴っていてもおかしくない楽曲という意味ではけいおんやバンドリといったバンドアニメよりもAngel Beats!の劇中に登場するバンドの演奏に近いものを感じた。
そして迎えた12話 Link to heading 12話のライブシーンの感想は先程書いたとおりなので、ここからはBパートの感想を書いていこうと思う。最初は「ここに来てYAMAHAの宣伝かーい」となってしまったが、そんな発想はエンディングの楽曲が流れた瞬間に吹き飛んだ。ASIAN KUNG-FU GENERATIONの名曲、「転がる岩、君に朝が降る」とともに日常に戻っていく結束バンドで締めるというのは予想外の終わり方だったが、文化祭ライブはあくまで通過点、結束バンドの夢はあくまでその先にあるという事を印象づけるいい終わり方だったと思う。
総評 Link to heading 「ぼっち・ざ・ろっく！」は自分の中でTOP3に入る好きなアニメである。その要因として、原作を読んだ頃と比べて音楽に詳しくなっていたことが大きいと思う。当時はあまりにも音楽を知らなさすぎたと自分でも思うし(今でも現役バンドマンと比べればゴミ以下の音楽知識しかないが)、今だからこそ100％楽しめたアニメだった。
私事 Link to heading 僕はベースを5年間弾いているが、正式にバンドを組んだことは1度もない。高校生の頃に本当にシンプルなジャズのセッションをしたことがある程度で、学校内行事で演奏するどころか、ライブハウスでの演奏などとてもじゃないがする勇気も自信もなかった。
ベースは文字通りバンドの地盤となるパートであり、ベースが下手だとバンド全体の音が崩壊する。逆にギターは多少下手でもなんとかなる。人気のバンドアニメで「ベースが初心者」というパターンをめったに見ないのはこれが原因だ。自分の実力に自信が持てなかった当時の僕は、バンドの音を壊してしまうのを恐れてバンドを組もうとしなかった。
今思うと、非常に勿体ない時間を過ごしたと思う。最初から上手いバンドなど存在しないというのに、下手だと思われるのを恐れて内にこもっているうちに、バンドなどとても組めないほど忙しくなっていた。今楽器をやっている若い人、このアニメを見て楽器を始めた人は、ぜひバンドを組んでみてほしい。僕のような後悔を持つ人を少しでも減らすために。</description></item><item><title>Projects</title><link>http://routespcl.github.io/projects/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 14:52:55 +0900</pubDate><guid>http://routespcl.github.io/projects/</guid><description>Nothing to see here</description></item><item><title>About</title><link>http://routespcl.github.io/about/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://routespcl.github.io/about/</guid><description> 元Minecraft PvPer osu! 5000位 (日本200位台) 趣味 Link to heading ベース、ピアノ、フルート DTMer</description></item><item><title>hugo + coder でフォントに詰まった</title><link>http://routespcl.github.io/posts/creating-webpage-using-hugo/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://routespcl.github.io/posts/creating-webpage-using-hugo/</guid><description> tl;dr Link to heading 初めて作ったWebサイトのフォントがおかしかったのでネットに転がっていた備忘録通りにstatic/css/custon-font.cssを追加したがなぜかうまくいかず、assets/css/custom-fonts.cssにスタイルシートを移動したらうまくいった。
参考 Link to heading ブログ移行日記(その3) - Hugoの設定と微調整(テーマに合わせた) Hugo + LoveItでWebサイトを作る hugo-coderで日本語フォントを設定する nil pointer evaluating resource.Resource.RelPermalink(GitHub)</description></item><item><title>My First Post</title><link>http://routespcl.github.io/posts/my-first-post/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://routespcl.github.io/posts/my-first-post/</guid><description>テストです。 Welcome to ヨォドォバァシィカァメェラ。亲爱的顾客朋友、你们好。衷心欢迎您光临友都八喜。友都­八喜是日本著名的大型购物中心。精明商品将近一百万种、数码相机、摄像机、名牌手表、­化妆品、电子游戏、名牌箱包等应有尽有。最新的款式、最优惠的价格、最优质的服务。</description></item></channel></rss>